台國安局︰美總統就職前 台海較不穩

節錄

台國安局︰美總統就職前 台海較不穩

■陳通明昨出席立法院內政委員會議並發表報告。

民主黨的拜登入主白宮後，多大程度上延續現任總統特朗普的「友台」路線備受關注。台灣行政院陸委會昨向立法院提交書面報告，指中共視台灣議題為中美關係的核心，此後將試圖尋求重新設定和管控中美分歧，「對台政策將可能藉美國大選後發展，策略迂迴或加速操作所謂統一進程。」台灣國安局長邱國正形容，目前至明年1月20日美國總統就職日的台海狀況「比平常嚴峻」，當局會持續關注對岸動態。

相關新聞：【台美友好】斷交以來首公開證實 美軍赴台助訓練 教授突擊艇作戰

陸委會主委陳明通昨出席立法院內政委員會會議並發表報告，指中共視台灣議題為中美關係的核心，全力阻斷美方對台海議題的涉入，並破壞台美合作關係提升。

陸委會籲「自助再天助」

他指中共對台政策不會因為美國總統換人而有改變，...........................

另外，台灣國防安全研究院國防戰略與資源研究所所長蘇紫雲在出席一個論壇時指出，................................

台灣蘋果新聞網